【不止健康碼】蘇州首推「文明碼」 積分等級愈高享受便利愈多

新冠肺炎疫情爆發至今，不少內地民眾的生活習慣和社交方式已發生轉變，特別是「健康碼」出行制度在各省市都非常普及。

除了記錄健康狀況的「健康碼」以外，江蘇蘇州近日還推出了「文明碼」，通過「一人一碼」構築文明積分信息識別體系。據介紹，文明積分等級高的市民將會享受工作、生活、就業、學習、娛樂的優先和便利。

當地傳媒報道，蘇州市委政法委和市公安局今年5月共同設計了蘇州市電子身份碼便民移動應用「蘇城碼」App，集市民通行碼、電子證照等應用於一體，能查看身份證、駕駛證、行駛證等電子證件。而江蘇省統一使用的健康碼「蘇康碼」也可以在「蘇城碼」App內找到。

本周四（3日），「蘇城碼」更新後又推出了全國首創的「蘇城文明碼」，可以展示交通違法行為扣減文明交通指數分值、志願者註冊及參與活動積分，並可作為警示和懲戒綜合文明指數低於下限人員的電子憑證以及外來人口積分入戶志願服務電子憑證。

據悉，「蘇城文明碼」個人中心顯示的「文明積分」，由文明交通指數和文明志願指數構成，將來還會有更多其他文明指數和活動功能。

其中文明交通指數適用於18周歲及以上的在蘇人員，基本分是1000分，上限也是1000分。文明交通指數的計分周期為一年，周期屆滿後重新計分。扣分由個人交通違法行為處罰記錄產生，例如機動車闖紅燈扣50分，酒後駕駛扣100分。加分則由參加交通志願執勤活動產生，每參加一次交通志願執勤，可獲得固定加分。

至於文明志願指數與志願服務相關，市民可在線報名參加各類志願服務，每參加一次志願服務，將按照賦分規則獲得文明志願指數積分。

報道稱，「文明碼」構築起文明積分信息識別體系，可以形成市民文明程度「個性畫像」，「推動每個市民自覺養成文明交通、志願服務、垃圾分類、文明用餐、文明禮讓、文明上網、誠信守法、厲行節約等良好習慣，形成『亮文明碼、做文明人、建文明城』的社會文明新風尚。」

D 大陸狗的確要咁先管到
佢地真係過馬路又亂黎
又周圍屙尿，揸車又唔睇燈

腥港未來

人禽之別

black mirror noisedrive真人版

班膠官應該要睇下black mirror

psyco pass真人版

叫雞呢？

黑鏡

香港愛國碼

最後變用錢買分

CLS

對班撚屌直頭係德政

cls 國家，只係一座大監獄

靠分數維持既文明仲算係文明咩

可唔可以唔貼支那人link

如果個文明碼run得成，之後一定有大撚把圍繞文明碼嘅貪污事件發生
根本個民族劣根性唔改變，你做幾多設施都冇用
最後本身老實嘅平民都會為咗生存生活而改變自己，變到一鳩樣劣

同埋我諗官員黨員同有錢人係唔受限於「文明碼」，呢個咁嘅鳩屎嘢應該係拎嚟馴養班蟻民用

毒撚高分就有得同靚女做愛

Dominator 射到爆開

扣你50分

文明儲值
入錢課金你既文明分就會升高

麥明瑪

唔好開心住，香港好快跟

Okok 邊到課金 拎返個高v先
唔係屎都冇得食 邊個書記銀行戶口收數啊

有戴套喎

課金儲值
vip12

最後會唔會全部組成一個人民碼？
低等嘅就做奴隸？
高等嘅就做領導？

買機票要用分換

幾時會整埋植入晶片？

我估佢地大陸人會覺得咁樣叫做先進
所以大陸人的價值觀同香港人始終南轅北轍
大陸人喜歡家長式管治, 鐘意共產黨全方位幫手打理佢地既生活
香港人喜歡自由社會的模式

以為自己打緊機
寫Game果個點改都得
加埋電子貨幣，隨時加錢又得

諗起公屋計分

諗起金庸online既善惡值

black mirror 又預言成真

漫畫家阿塗有洞見

諗多左喇
直送高官 有錢佬啦
分？ 佢地直接爆左啦
寫條code update 之麻

利是買分

咁多碼又點
支共都無變 最後一樣變垃圾措施
一樣係高官打壓工具

錢都唔係私有財產嘅鬼地方

psyco pass都好過佢啦
支那搞出嚟只會有錢佬+1億分，黨員+1億分，嗰啲乜委物委每人+1億分
睇中邊個就直接扣佢50萬分，想要返啲分就去私竇做1個月私家雞
想做生意又冇交足"行規"又扣50萬

大把嘢可以玩

如果香港攪即係藍絲滿分
你示威遊行就減分

犯罪系數（有聲）

獸印

支持中国black mirror , 幾時有習總屌豬

咪同佢個信用評分一鳩樣 改個名就當新

課金買分

我都想問 同信用評分有咩分別

藍屍都唔會滿分

喺支共眼中佢哋都係賤民

點便利？

做雞加返100

党內人唔洗計分管窮人用

social credit system啲friend文明都要用分數嚟維持收收皮啦好嘛

比領導屌會加幾多分

黑鏡出現了

你打J 扣你50分

係連登講野唔岩聽 扣你地100分

現代版階級主義和奴隸制度

幾時有埋忠誠值 武力 智力 玩真人三國誌

咁D靚女又做錯乜？

所以日本仔就叻

一早就無碼

柒婆成日搞埋啲全港集體活動，eg填表攞錢、攞口罩⋯⋯
懷疑係想培養香港人既集體意識

不過中共又會整埋政治嘢入去 反對政府嘅個分就唔識升
提升國民質素 唔係教育入手 因為要明是非 要明人禽之別 同政治宣傳有矛盾

而家咪係lo 低分連機票都無得買

支持極權都大大聲
你有冇羞恥心架
要管先管住你把口
咩都講得出口

法律咪就係咁用
有埋呢啲乜碼乜碼
電腦做埋法官個份？

RDR2 榮譽值

1984

所以點解中國帝制可以維持到依家
人嘅問題
in their bones

同意呀，加插政治因素令到呢招出現人權問題，如果純因應社會操行計分，對小農dna 一流，我覺得佢地一世都學唔識文明

笑左討論下都叫支持極權，見到個碼字就痴哂線，冷靜下啦手足，支那小農dna, 唔係用春風化雨就教到佢地架

中國人是要管的⚠

放多幾萬腥港人落嚟亂過馬路咪大條道理搞

社會規則既野就好是非黑白既
亂過馬路都唔洗上座審
人腦一望個mon 都分到
不過共狗對社會規則定義就好大爭議性

文明出征？

認同，支那人真係要管

當咗武俠Online game咁樣

善惡值系統😂

中世紀天主教贖罪卷既現代版
你分數低？唔緊要，比啲錢警察，佢哋會幫你搞掂

睇完啦，所以抄左橋

On9
醉駕就坐監啦
扣乜撚野分

唔知點解有啲期待柒柒柒賤婦同隻豬xx

希特拉都想做呢啲嘢德國人文明過猶太人

遲d係咪有飲食碼 住屋碼

中國
文明

太低分

問你幸福嗎? 夠膽唔答幸福咩 肯定之後就會遇到不幸

天真撚
岩呀對人性畜唔應該用極權統治，應豪用愛與和平感化係咪呢

成龍有遠見

冇腦架喎上面
唔係支持極權，係呢班畜生需要極端管治
支那到依家都未有保護動物法，虐殺小動物挖眼抆利燒鼻拍片係每日發生既事，睇下呢個所謂「文明碼」都係冇提及呢一點……呢班畜生都係算鳩數吧啦

主動一方點管治都唔係最重要

最重要係班支那畜本身都冇反對咁樣被管治，一個願打一個願捱

淫官：係咪想負分？😁
民女：求你外射😖

大陸狗係咁
中共教育係咁
如果唔係高官洗鬼
送撚曬啲仔女去外國

貴族政策準備重推

只有党員會高分，你諗多咗。你呢d就準備俾d基佬党員屌屎眼啦

加番50，打和super!

唔肯俾高分党員屌直扣一半分

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

第一時間諗起

俾領導屌唔加分，唔俾領導屌扣分

其實之前講嘅信用評級實施左未

定宜家呢個就係

要有幾唔文明嘅國家同人民，先會有啲咁on9嘅嘢?

真好

腥港應儘快，立即實施

信黨 信中央

點解唔會係支共睇完走去抄呢！

一座露天監獄

Big Brother is watching you!

cls咩地方都唔應該用 呢啲係要靠幾十年教育改好 但係某黨存在體制唔行返正 永遠價值觀都係錯

香港依家咪俾極權統治緊
點解你對極權統治咁抽離

邊啲人需要極端管治
係如何評定

用種族去區分?
咁你同希先生有咩分別

同社會信用系統有咩大分別

好快就貞操碼

改咗名嘅社會監察系統

蘇州古塔背後的故事

蘇州是孫吳早期的政治中心，古稱「吳地」。孫權還在今槃門景區內建造過普濟禪寺。歷經千年滄桑，今殿宇俱廢，尚存一瑞光塔屹立在蘇城一角，瑞光寺初名普濟禪院，是一座磚木結構的樓閣式建築，據志書記載為三國吳赤烏四年孫權為迎接西域康居國僧人性康而建。而就在六年後，孫權為報母親養育教導之恩，又在其中建十三層舍利塔於其中，這座塔當時被稱作報恩塔。

當一個群體入面殘忍冷血殘害同類/世界既人比數咁高，呢堆人係需要被極權統治你唔認同？比佢地自由仲得了？

中國極權統治咗好耐啦
所以咪越搞越衰囉，啲人越嚟越冷血囉

台灣本身都好多外省人，經過廿幾年民主洗禮之後啲公民質素咪越嚟越好囉

實可以買分啦，用嚟搵錢救中共，唔好咁天真

咁扑定唔扑會加分？

淫龍呢鋪就講得啱 支那人真係要管

唔認同
假若佢哋犯錯
接受相應的懲罰就可以了

我比較相信天賦人權個套

black mirror

唔認同

用人民嘅問題去合理化極權

好彩你無鍵到國咋

捐錢振災+100分，有錢人嘅分就越推越高

個人交通違法行為處罰記錄產生

只係管渣車果D...?

nosedive

課西都得，班睾幹姦都慳返
幾文明呀你睇

講緊咩人民出咩政權
你就本末倒置

係呀香港人同支那人一樣質素嫁炸
全部人都係抵撚死既ok未

睇完膠官表示
55真係好橋，防止啲賤民向上流動
想買新樓？話之你中頭獎有一堆暴發戶現金
唔夠評分就下世啦

奴隸制度

遲下唔知會唔會有埋 賓周碼 ?

文明一詞被濫用😪

呢套制度如果係神推行既話，應該work

D高官ac應該天生100000000分

基本分是1000分，上限也是1000分。

屌你老母張圖又寫1086分？

唔文明既地方先至要文明碼來顯示文明

釘你牌

支那版種姓制度
超朝趕印

散彈嗰支都唔夠用

黑鏡劇情

入面開始瀨屎
不過同香港人一樣
好多仲好樂觀

犯罪系數過高，致命模式

支那人行依套其實好岩

幾時出草泥碼

我就係講緊人民同政權唔係同出一物囉
你咁激動做咩
當人民制衡唔到政權
政權自然會變成暴政
明未呀

不過我部分認同你個句
.
.
.
.
.
.
.
.
你同中國人一樣質素
你係抵撚死既

你話我對極權抽離呀嘛
解釋完你又唔gur就玩人身攻擊

笑咩呀你都係支港人炸

香港一定遲早
又準備話大家齊來為文明社會貢獻
你唔做？點解唔做？
好似呢次全民檢測咁
就話公共衛生
遲下就思想衛生+social credit

你睇下自己講咗咩論點
一啲論點都無

你做咩咁嬲呀
不如你講出嚟
等我開心下

你嬲d
大大聲屌人支持極權

係呀我支持極權中共打壓中國人嫁，係咪好開心呀
開心即係你都支持極權統治嫁啦wo

我咪講咗本人反對極權統治
就算被打壓既係中國人
我唔會支持極權政府

黑鏡神預言

其實我地都係靠刑法姐

快啦喂
汪汪

打機咁其實幾好玩

不過現實咪搞

Y U U！

哇有人可憐中國人俾極壓統治
我聽完你咁講我就真係好開心啦

唔係話聽到我嬲好開心咩
點解又唔撐中國人被打壓既

天賦人權wo
係呀個天會跌民主自由俾平民嫁

我夠膽講支那人係唔會因為咁而反抗.

我唔係可憐中國人
而係我唔會支持或者合理化極權政府所作所為

個重點係我都唔知你嬲咩
你唔覺得成件事係可笑多過開心咩

幾時推出課金買分

啱呀
不過你有冇諗過所謂民主自由唔係一日就有
係需要日復日既努力
在中國的確有一班人係為呢個目標付出

係大陸揸車比人扣分請班官食飯就可以無數

Nosedive個女主成集都好老尷 唔知佢敢唔敢睇番自己成粒鐘都用姣婆聲講嘢

認同 佢咁哋咁無質素咪要比人管 最撚抵死係有效同佢咪受啊嘛 唔抵可憐

ching小心啲
會有人話你合理化極權統治

風紀哥哥對唔住，唔好擇我名。比包薯片你ok?

都唔錯,強制學習文明

北京人：啲維吾爾狗的確係要入集中營先管到，又放炸彈又斬人
鄧小平：啲學生的確要屠殺先管到，又勾結美國又暴動

好撚諷刺
因為上世代啲人無受過教育咁濟
搞到啲文明嘢要咁樣黎管

養住一大羣有jetso先至懂得文明既

仲衰過印度種姓

是咩非 班支那豬冇得救
係D支那大媽身上裝炸彈 一做仆街野直接爆炸就最好

課金vip

連人權都冇，何況動物權益
香港都行緊呢個方向

用黎管支那人就好
唔好比佢地出黎世界搞事

下一步：in time

植入晶片不了

監察政府 扣你五十分

美支貿易戰，回血劍

反証中國既北京垃圾同鄧小平都係弱智，要被人管
一句講哂，係中國以外既地方先好講人權
你對住中國人講人權，會唔會太天真？

psyco pass起碼係公平咁check所有人個分

咁你自己咪同中國人鄧小平同一論調囉，明無？你係咪同意捉維人入集中營呀？你點界定邊d人既人權可以被剝削而邊d人唔使呀？定你係中國人對住你講人權你聽唔明呀？

岩呀，你用左膠論調，每個人都有人權保障一定無錯架。而且我無話你錯wor, 我提出係中國人小農dna, 係人性既問題，係呢個民族既劣筋性，意味你用一千年時間教完佢地人權，佢地都唔會實行。你係要用對錯角度，世界大愛既精神去講，咁就算啦。

我只係指出你同中共同一立場咋照你講法香港人被殖民咗百幾年都一樣劣等wor，你係咪支持香港行社會計分制，你條小農賤種係咪要入集中營

d小朋友拾一兩句陶傑口水尾就以為自己kol真係好笑

用咩馬可以食好多女？

下，呀大哥哥，你究竟明唔明咩係小農dna....
除左陶傑，其實魯迅都有用阿Q, 柏楊有用醬肛去恥笑中國人既問題。。。可能係呀哥哥你太忙無留意啦
btw 同埋你好鍾意亂扣帽子老屈我，我由頭到尾都係講中國人有呢種特質，無講其他人有，你就好鍾意扭曲我意思，再套用落其他人身上，希望你可以用你既愛改善下啦

全年無休嘅監控 真係得支那人先頂得順

完全係掛羊頭賣狗肉，掛個碼喺身個人會文明咗？